緊跟中共封殺令 港台停播BBC 學者：京趁機為傳媒劃紅線

緊跟中共封殺令 港台停播BBC
學者：京趁機為傳媒劃紅線

【新聞焦點】

相關新聞：英、美、歐盟同促華撤銷決定

【本報訊】中國國家廣播電視局禁止BBC「。。。。。。。。。。

■BBC日前揭發有新疆婦女在「再教育營」遭中國警察有系統地強姦及性虐待。

日前BBC播放曾被關押於新疆「再教育營」婦女的報道，揭發營內有中國男子和警察有系統地強姦及性虐待女性。同時，英國通訊管理局2月4日吊銷了中國國際電視台（CGTN）執照，理由是擁有執照的星華傳媒（Star China Media Limited）對CGTN不負有編輯責任。北京大年初一隨即報復，廣播電視局宣佈不受理BBC新一年度的落地申請，不准BBC繼續在中國境內廣播。香港電台因應通報，宣佈昨晚11時起不再轉播BBC國際頻道及《BBC時事一週》。

■港台跟隨中國停播BBC，呂秉權指事件反映在國策下已無兩制之別。

工會促解釋停播理據

商經局回覆稱，有關節目安排由港台決定，局方尊重相關決定。港台未有回覆有否收到國家廣電總局或政府的相關通知，以及是否自行決定停播。

港台昨日已更改網站的節目時間表，原為逢周日早上7時至8時於一台播出的《BBC時事一週》，會以早上6時開播的「Beautiful Sunday」節目延長一小時至早上8時覆蓋；而BBC國際頻道原於四台每晚上11時至翌晨7時轉播，則顯示改為「與第三台聯播」。

至於逢周日晚上8至9時播放、周五下午2時至3時重播的《英國廣播公司專輯》（BBC Features）的時間表則未有更改。

港台製作人員工會表示，未曾聽聞香港須跟隨廣電局決定，工會要求港台及局方從專業角度解釋停播BBC國際頻道的理據，亦質疑做法違反港台約章要求提供多元和普及節目的使命。

浸大新聞系高級講師呂秉權指出，北京逐漸收緊傳媒政策，「在國策問題上，只有一國原則，沒有兩制之別」，香港已非避風港，而北京亦向香港傳媒劃下紅線，若發表類似BBC的報道，亦會有相應後果。呂秉權又指BBC失去「落地權」後，或被北京視為「非法廣播」，將影響本港電視台與BBC的合作。

港台引述港大新聞和媒體研究中心主任 Keith Richburg指，港台的決定令人擔憂，相信港台編採人員不會主動停播頻道，令人感覺到有政府或中國介入。

幾時封埋BBC官方網站？

推